［健身健心］改善寒背圓肩問題

由細到大都有寒背圓肩問題
今年下定決心想改善
上網搵過話做引體上升 但每次都係做到手攰
有冇巴打可以比少少建議我

坐好啲先同我講嘢

即刻坐返直

同求， 試過矯背既背心，都唔得
著左又好攰， 一除左成個背又彎番想抖下
好似仲衰

坐好啲啊 直咗陣又彎返

點解你知

你知你衰咩啦

我都想改善 成日叫我坐直啲就得，其實慣左真係會不自覺咁寒背都唔知

係

有冇健身巴打一齊做

做掌上壓啦

你個胸肌會大 擴大 , 會推後兩邊膀頭, 就唔會縮埋膊頭

健身 長期因爲寒背所以背部胸部肌肉冇力 練練佢就可以改善 有力keep住直

注意行，企，坐既姿勢
如果成日姿勢唔好，除左寒背，仲會有側彎。

引體上升真係懶人專用
我做四組，每組五下已經有改善

我唔止圓肩，仲有頸椎退化

引體好累,點算懶

頸椎退化可以做咩運動

開個tg group傾啦

同問

乜運動都做得嘅，但就盡量唔好郁條頸
有時打羽毛波大力殺，chok到條頸，都會要痛到暫停一兩分鐘嘅

就係快攰先快有效果
其他拉到眼瞓都未攰

唔好玩啦
練胸唔練背會搞到圓肩
應該練背

唔知你假膠定真心....咪撚鳩up啦
乜撚野胸肌大會推後膊頭，你up乜鳩呀？唔識就咪撚亂鳩咁up啦，過度強壯既胸肌只會幾肩胛骨拉向前，如果背肌相對下弱就只會令寒背同圓肩更嚴重...
樓主本身都有寒背圓肩既問題，首要一定係要練好背肌將肩胛骨拉返後
仲有....正確既push up做法係要你推左上去後幾背同肩做返個拱起既狀態，對於一個已有圓肩既人黎講絕對係令佢更加習慣唔好既posture…....
而做背部肌肉既訓練大多要求做延胸幾肩胛骨拉後後既posture,除左本身練到肌肉幾posture改善外，更加係俾樓主一個多次練習同養成正確posture既習慣

總結：要改善圓肩一定唔係做push up,係要練背，你唔好鳩up教壞人

游水

寒背首先要放鬆番肩部肌肉，專登坐直反而感覺越攰係因為肩部左右力量不平衡，越想坐直就越撚攰，肩部左右力量不平衡嘅特徵係肩膊肌肉硬過石頭

仲有寒背同圓肩成因係唔同的

點知自己係咩

圓肩個膊頭會彎向前，寒背會出現類似A字膊情況

我係圓肩+頸前傾

我都係 可以點搞

我都係

點解決

推

Youtube搵好多資料

留名，朋友叫我練背，引體啱?

條片都ok , 其實改善寒背其實唔洗用啞鈴，用啞鈴隨時仲會惡化成長短膊，空手做已經夠，基本功係好似條片咁收緊下巴眼望前咁做，做多啲雙手上舉動作，空手上舉時都feel 到肩膀位(斜肌)發滾就表示肌肉有左右不平衡問題

上舉時掌心要向天

伏到

拉背 +引體上升

玩下face pull,練下後膊，拉下筋
最終當然係全身平均咁練啦

lm 學野
想個人直

樓上為師兄可唔可以講下有咩做gym好動作
我做左半年gym好似愈做愈圓

圓肩就係愈圓愈a 膊
同埋個頸長期傾前
仲有盆骨前傾

成撚個人都錯哂

跟住做條頸好鬆

我都好想知

上斜方肌太發達會唔會搞到頭向前傾??

lm

已經半放棄咗，諗住等大約35-40歲就自殺byebye，費事老咗仲難頂

上面好多巴打講左要練背唔多講
不過針對返練中下斜方肌會好d
同埋多d做多d胸肌伸展

點check 自己d 骨位有冇錯?

其實肌肉性寒背 40 歲前一定有得攪

屌你老母 樓主咁慘仲玩鳩佢

做gym，拉背

樓主係巴定絲？
絲可以試下做一個叫beautiful ballet 嘅嘢
係拎d芭蕾舞熱身動作舒展身體
有一套係針對寒背呢類
我做過下，都有少少成效(不過做唔到持之以恆

做胸肌會改善寒背
真係人唔笑 狗都吠

一味操強有撚用咩，要配合埋伸展先有用
過緊既胸大肌同胸小肌會拉前你既肩甲骨

柏度都有寒背
一樣入咁多波

陳冠希都有寒背
一樣食咁多女

我明
寒到個背好似好厚

個個淨係講做gym我認真講游水無人理
游水全身伸展運動，游水既有邊個身型唔靚

但慢游係唔多keep 到 fit , 成個池都係肥伯伯

咁緊係唔係呀伯呀婆個d放鬆蛙式啦
你計住時間(約一個鐘)游一個距離(1000/2000/3000因人而異有氣喘既速度)既自由式(唔停)
一個禮拜2-3日
輕鬆改善寒背問題

keep住游半年fit到震

蛙式快游得唔得？
有骨盆前傾

時間耐左係咪變結構性
我都拖左好耐，應該變左部分結構性
跑完步好左 過兩日又打回原形

唔識游自由式

最好用埋二拍打水(唔明自己Google)
踢腳無水花為之合格
省力又有效率得黎
用多左上半身力量，操埋肌

骨盆前傾真係唔太清楚巴打
唔方便亂比意見
不過我相信游水點都有幫助
反正當操心肺同增加肌肉量又唔會傷
至於快游蛙式，因為蛙式係唯一一種主用下半身腳力去推進既泳式，同埋鋸齒型既前進方式，所以會好快攰，唔適合游長途(hea游唔計)

我都有圓肩同寒背問題 條頸又向前傾, 本身個人又瘦, 搞到好似隻龜咁 做左個幾月gym, 但好似冇改善, 條頸有咩方法變番正常 又長又斜好似非洲側頸龜

巴打條頸向前傾 可以做下Chin tuck呢個動作

有幫助

唔該哂 巴打知唔知呢個情況係叫咩名? 需唔需要睇醫生去根治?

Forward head posture 中文google左應該叫頭部前移 ?
呢種情況去睇醫生都係refer 你去physio
當然要睇你情況係點
只係姿勢不良定已經有其他痛症出現

感激巴打 我試下跟你post果條youtube video做下先, 一直都唔知點解決 條頸又長又怪

另外頸前傾 可能係因為寒背造成
上面巴打都post左唔同方法改善寒背
因為胸椎弧度過大 頸椎要compensate返過大既弧度
所以前移保持返頭部同眼可以係水平方向
你可以試下眼望水平方向 挺直個胸對比縮埋個胸 會發現頸既姿勢都好唔同

希望幫到你啦

誤打誤撞撞左入黎呢個post, 遇到有識之士指點迷津 真係好多謝你, 仲打咁長覆我, 辛苦哂巴打

大家一定要對自己條頸好啲
我就係頸椎有問題搞到長期偏頭痛
因為肌肉崩緊或者移位都會壓住神經線
從而引起好多問題

除左引體仲有咩body weight動作可收改善下?

引體上升只會令寒背更加嚴重
因為lats 會令膊頭internal rotation
你要練嘅係rotator cuff
咁先可以拉番個膊頭向後
好似係

游一個來回已經氣喘
但我已經一個禮拜游三日，每次游半個鐘，游得幾多得幾多

same

成日見到d男仔寒背寒到陷哂個胸入去，好恐怖

水性係要多游先好，好多人做其他運動可以做好耐但係落到水兩下就無氣，就係因為唔慣係水入面用力，一味死去，但其實最重要係放鬆身體，姿勢靚同保持節奏
同埋同其他運動一樣，一落水唔好爆盡黎游，慢慢黎保持均速，節奏感，你會發覺你游到既距離其實比你想像中多

練斜方肌同後膊

Lm

呢個post好撚多人9up
咩練胸呀 掌上壓個d 真係累死人
圓肩其實好易搞
放鬆返 前膊 胸小肌 背闊
練返 中背 ， 做多d 肩胛骨內收、肩外旋動作 已經搞得掂

利申：米8 健身教練
唔好pm我 唔係搵生意

做放鬆肌肉運動係緊要過做增強肌力運動 , 利用一鬆一緊嘅肌肉伸展去放鬆番啲過緊肌肉為上策

個個人case唔同
大部分男性係前方肌肉過緊 ，導致圓肩
女性就一半半

我果時係斜肌過緊 , 超級A字膊 , 超樣衰 , 日日做做左4 個月伸展運動先正常番

留名

我都有圓肩 A字膊 同埋右邊肩胛骨經常痛

睇過脊醫冇咩幫助

唔知後面有冇人答
照你症狀所講
圓肩 寒背 頭部前傾
係典型上交叉綜合症